BAFS 問題一問

大家覺得個答案係咩，我個人認為B先係正確答案。

Values of money 取決於其購買力，所以隨時間增長，同等面值的金錢，購買力應該會下降 (原因: 通脹、利息等)。 唔知各位點睇？

片中名師嘅解釋好似完全同題目冇關

B.. 完全唔洗諗

應該係A
依家既一蚊
計未來值: 1(1+利率) > 1
所以係隨時間增值
呢d問題最基本諗法係考你
依家拎錢著數定一年後拎舊大少少既錢著數
(e.g. 依家拎100蚊/1年後拎110, 假設利率係15%)
想講既係你愈早拎錢，就可以攞舊錢擺銀行賺息
所以一定係增值
至於你講果d物價通脹唔係必然，所以唔關事
利申: 第一屆dse bafs5*

如果只係講緊一百蚊銀紙
呢張紙而家價值高啲 定十年後價值高啲？

唔準挑戰名師

Time Value of Money (TVM) is an important concept in financial management. It can be used to compare investment alternatives and to solve problems involving loans, mortgages, leases, savings, and annuities.
TVM is based on the concept that a dollar that you have today is worth more than the promise or expectation that you will receive a dollar in the future. Money that you hold today is worth more because you can invest it and earn interest. After all, you should receive some compensation for foregoing spending. For instance, you can invest your dollar for one year at a 6% annual interest rate and accumulate $1.06 at the end of the year. You can say that the future value of the dollar is $1.06 given a 6% interest rate and a one-year period. It follows that the present value of the $1.06 you expect to receive in one year is only $1.

the answer should be A
p.s. Big4 dog , CUHK PACC

the question indicates "time value of money". it is a finance concept, like the concept of interest rate, which is the prerequisite of the MCQ

我明你想講咩
但係Bafs既金錢的未來值
就係講緊你依家拎一百蚊>1年後拎一百蚊
因為你依家拎一百蚊可以投資滾大佢
就算擺銀行儲息 將來一定大過100蚊
所以一定係隨時間增值
至於d物價通脹就唔洗講啦
第一，通脹唔係必然，社會係有機會通縮(雖然現實社會年年通脹 )
第二，bafs中學科黎架炸 ，唔洗諗埋通脹咁深

得啦得啦 成段雞腸 威啦你
幫你copy埋下兩段好唔好？
（

A key concept of TVM is that a single sum of money or a series of equal, evenly-spaced payments or receipts promised in the future can be converted to an equivalent value today. Conversely, you can determine the value to which a single sum or a series of future payments will grow to at some future date.

You can calculate the fifth value if you are given any four of: Interest Rate, Number of Periods, Payments, Present Value, and Future Value. Each of these factors is very briefly defined in the right-hand column below. The left column has references to more detailed explanations, formulas, and examples.

其實都唔係通唔通脹嘅問題
而係時間偏好（time preference）
即係而家嘅一百蚊，同一年後嘅一百蚊，點解前者價值會高啲，純粹係因為你想早啲享受到，原理同「早買早享受」差唔多
中學經濟科裡面亦都有提到利息，假設你而家借咗一百蚊出去，一年後你會預期得到一百蚊嘅歸還外，同時亦會得到利息。利息係對你遲左消費既補償。

另外，我唔覺得錢既價值（value of money）係代表面值（face value）

咁點解你覺得答案係B?
金錢隨時間貶值？
Btw 樓主條問題係pp定普通練習？

事實上係冇乜爭拗點，你可以是旦喺google打「value of money decreases」都會出到好多原因；當然，亦都有人寫value of money increases as time passes，但都係建基於「deflation」（通縮）。其實通漲同通縮嘅概念，我相信BAFS既學生都需要識。

其中一份隨手上網搵既MBA Notes：「Time value of money decreases with the passes of time.」（金錢的時間值隨時間流逝而減少）

上面其中一位會員所引述「TVM is based on the concept that a dollar that you have today is worth more than the promise or expectation that you will receive a dollar in the future. Money that you hold today is worth more because you can invest it and earn interest.」（其實名師一個鐘前都有quote呢段，但唔知點解而家剷左，懷疑名師有睇呢個post），譯返第一句做中文，即係「金錢的時間值是建基於以下概念：今日你擁有的一元，價值大於，未來你會獲得一元的預期或承諾」，簡單講即係「今日既一蚊 價值 大於 聽日既一蚊」，已經畫出腸講出咗「今日既一蚊（金錢）既價值會隨時間而減少」。

What is the 'Time Value of Money - TVM'
The time value of money (TVM) is the concept that money available at the present time is worth more than the identical sum in the future due to its potential earning capacity. This core principle of finance holds that, provided money can earn interest, any amount of money is worth more the sooner it is received

Follow us: Investopedia on Facebook

B拎黎伏人
A先係答案
睇唔出？

一年後的105元價值大於今天的100元？
至於有人提出今日既100蚊，會因為投資、擺入銀行而變成一年後既105蚊，所以今日既100蚊係增值咗。呢個講法係建基於「今日的100元的價值 少於 一年後的105元的價值」，你賺咗。

但我可以同你講，其實你擺錢入銀行「賺」息，其實你冇賺到。喺呢個例子情境，今日100元的價值係等於一年後105元的價值。其實我相信都冇人會覺得擺錢入銀行，或者買政府債券，賺果少少息會係「增值」，通常我地都會叫呢種做「保值」。所以到時銀行派利息，你係唔洗多謝佢架。個5蚊利息，純粹係補償緊你遲左享受果100元。（當然亦保償緊風險呀、通漲呀等等啦，所以「風險」越大，你既補償都會越大！）既然係「補償」，話係增值亦都講唔過去。

如果你明白咗「今日100元 等於 一年後105元」，你就會明白點解「今日100元 大於 一年後100元」，亦會明白點解「金錢的價值隨時間流逝而減少」。

其實你唔係好明個問題，所以你推演出黎既答案，係B，唔係A!

你對金錢的時間值的概念，是錯的。
你想講：金錢會隨著時間價值減低，其實你有無讀過大學架😂 quote 又斷章取義。
金錢的時間值只係一個假設，在其他因素不變的情況下，愈早取得同樣數目的金錢(如$100)，在the effect of compounding 的情況下，這$100的價值在假設可斷投資及賺息的情況下(呢個都係假設，無假設的話，The Law of Demand 都不能成立)

我只識Econ 野，都知啦

請善用起底功能

andy yeung 今日有講呢條問題